當局恐洩病逝人數 河蟹排隊領骨灰

當局恐洩病逝人數 河蟹排隊領骨灰

武漢作為疫症的發源地兼重災區，官方數據至昨日有2,531名武漢患者病逝，惟外界一直質疑實際死亡數字遠比公佈的嚴重得多。清明節臨近，大批逝者家屬近日在當局安排下，迎着細雨到殯儀館認領骨灰盒。有民眾表示，微博一度瘋狂刪除殯儀館的現場照。有指當局如此擔心家屬拍照，是生怕網民從家屬人數，逆向推斷出真實的病逝人數。

中國國家衞健委2月初發出指引，武漢肺炎死者遺體應就近火化，不得移運，不得舉行遺體告別儀式，不得利用遺體進行其他形式的喪葬活動。火化後由殯儀館服務人員撿拾骨灰，並出具火化證明，之後由親屬取走。

當地政府23日起開放民眾領取骨灰，大批民眾昨日到各個殯儀館領取先人骨灰，排出長長的人龍。由於當局火化做得粗疏匆忙，家屬甚至沒能見死者最後一面。

漢口殯儀館外排滿等候領骨灰的人。

殯儀館外城管戒備，天眼監視民眾。

部份領骨灰家屬未獲安排瞻仰死者遺容。

網絡大V「毛大慶」昨早在微博發文：「今早，漢口殯儀館領骨灰的長長隊伍」，並附有攝於漢口殯儀館的照片，網民爭相轉發，甚至廣東省共青團也在轉發悼念。詎料，毛大慶帖文稍後就被微博刪除，網民頓由哀悼變為憤慨。從其他網民透露，現場有不少保安及便衣警員，一見有人舉機拍攝，即上前阻撓，大量網民直斥當局不近人情。

一個微信公眾號昨日刊登題為「今天，漢口殯儀館排了很長的隊伍：沒有哭聲，也沒有哀樂！」的文章，稱自己在殯儀館內待了兩個小時，「人很多，很安靜，沒有哭聲，也沒有哀樂，他們就這樣默默地抱着骨灰盒離開……最後我要離開才看到一位阿姨放聲大哭，她的哭聲引來所有人回頭，大家呆呆地看着她，甚至有一絲尷尬。」文章引起回響。

傳每日發放500人骨灰

內地媒體評論員劉植榮昨日在《今日頭條》發文稱，「武昌殯儀館3月23日開始發放新冠肺炎死者骨灰，每天500個，爭取清明（4月4日）前發放完畢」。網民隨即留言「一天500個，死亡才2,531個？用那麼多天發完嗎」，認為當局在死亡人數上「報細數」，如今栽在殯儀館手上。不過，本報未能在其他內媒報道找到「每天發放500個」資訊。

本報記者昨日致電武昌殯儀館，職員稱因火化工作由所屬社區協助完成，故建議家屬先聯絡社區工作人員，再由社區工作人員會陪下，到殯儀館領回家屬骨灰。

《蘋果》記者/微博

一家人就要齊齊整整.gif